美國據報擬禁通用電氣向中國出售C919客機引擎

美國政府據報計劃禁止通用電氣，向中國出售引擎，可能影響中國國產客機C919的研發工作。

路透社、《華爾街日報》等西方傳媒報道，美國政府考慮不再向通用電氣，以及法國賽峰集團合資的子公司CFM國際發牌，出口LEAP-1C引擎，原因是華府憂慮中國可能會透過逆向工程，取得引擎技術，損害美國商業利益，並增強中國軍力。中國自行研發的C919商用客機，需要使用該款引擎，意味此舉可能影響研發工作。

消息指，美國政府將本月28日的內閣會議上討論事件，通用電氣表明反對限制出口，指中國難以透過逆向工程，取得技術，加上這款引擎已經出口中國多年，中國企業可能早已取得技術。